願榮光 - 民族意識

四十幾，廢中，P牌。
幾十年黎覺得香港人一直都團結唔到，只會間唔中有乜大事先會團結一陣，之後又打回原形。
因為香港人就好似客家人/遊牧民族咁，好聽D就係“家”在心中，去到邊都能屈能伸，但現實D講，好多野都係環境迫成，邊度唔掂就走/移民，走唔到就逆來順受。
現在香港局面就係咁樣形成。
因為香港人一直都沒有民族意識，欠缺左“根”。
由細到大都覺得好奇怪，香港人成日崇洋，又唔知點解經常取笑所有大陸為“燦”，十步笑百步。但一到奧運等就好支持中國隊攞金牌，唔係香港有第一面金牌就成日話香港人唔得。
因為所有香港人一直也迷失了。
中學時一早已聽中史老師說過一個國家是不可以有個兩制度，有兩個制度只會遲早變成兩個國家。香港難於獨立，當時已明白此道理，所以也明白及當時需要接受九七後被慢慢完全回歸中國制度下。
因為知道無得反抗，香港人難以團結，無人會/敢企出黎對抗，因為知道香港人無“根”，無民族意識。
今年六月開始，前線做左好多野。呢三個月，老、中、青也逐漸覺醒、反抗，但仍未夠。
就算前線手足每次發夢時，慢慢也可能會覺得有點模糊，有點迷失，好倦。
而呢隻歌既出現了，除左加強士氣，最緊要係多左一樣野，民族意識，香港人一直迷失左既“根”。
無時無刻，每分每秒，有良心既香港人可能也在亨這首歌，一分一刻咁入緊大家既心，特別是於較被動的老、中和理非。
請前線手足，比多少少時間佢地。
香港人民族意識現從呢首歌加強地逐漸清醒或啟動。
我地從來未贏過，但呢場仲有排打，多一個人多一分力，多一分堅持。
除了訴求，往後更多目標，我地應該要為我地香港民族爭取應有既一切。
願榮光，歸香港。